\chapter{INTRODUÇÃO}
O presente documento tem por objetivo servir de modelo para a elaboração de trabalhos acadêmicos --  como monografias, trabalhos de conclusão de curso, teses de metrado etc. A estrutura textual segue o modelo indicado para a elaboração de trabalhos de conclusão para o curso de Ciência da Computação da PUC-SP. 

\section{Motivação}
Deverá ser descrito nesta seção o problema ou a proposta da pesquisa. Geralmente tem de uma a três páginas e não contém os objetivos.

\subsection{Subseção}
Subseções podem ser utilizadas para auxiliar na organização do texto.

\subsubsection{Sub-subseção}
Até mesmo sub-subseções também podem ser utilizadas.

\section{Objetivos}
Nesta seção, os objetivos gerais e específicos deverão ser descritos.

\subsection{Objetivo Geral}
Deve descrever de forma abrangente o objetivo geral do trabalho.

\subsection{Objetivos Específicos}
Pode ser escrito em forma de \emph{bullets}. Cada \emph{bullet} deve começar no infinitivo. Para listas não ordenadas em \LaTeX, basta utilizar o comando \emph{itemize}. 

\begin{itemize}
    \item Apresentar um modelo de Trabalho de Conclusão de curso para alunos de computação;
    \item Introduzir os principais elementos do \LaTeX.
\end{itemize}

Para listas enumeradas, é possível utilizar o comando \emph{enumerate}. Caso seja necessário, é permitido encadear listas.

\begin{enumerate}
    \item Item 1
    \begin{itemize}
        \item Sub-item
        \item Sub-item
    \end{itemize}
    \item Item 2
    \begin{enumerate}
        \item Item 2a
        \item Item 2b
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Justificativa}
É oopcional no TCC para trabalhos de conclusão de curso na área da computação.

\section{Delimitação do Problema}
Até onde pesquisar?

\section{Contribuições}
Opcional para trabalhos de conclusão de curso na área da computação.

\section{Método de Pesquisa}
\label{metodo-pesquisa}
Nesta seção, deve-se descrever as macroatividades utilizando-se que quando finalizadas atinge um objetivo. Normalmente varia de seis a doze que podem ser descritas em cascatas. 

\section{Organização do Texto}
Este documento é apresentado em \ref{chap:last} capítulos, referências bibliográficas e os anexos.

No primeiro capítulo, Introdução, descreve-se a problemática, motivação, objetivos gerais e específicos e a metodologia de pesquisa que será utilizada no projeto. 

No capítulo 2, Revisão Bibliográfica, é apresentada a fundamentação teórica que abordará com detalhes a complexidade dos problemas. No caso de desenvolvimento de algum protótipo, descreve-se o método que será utilizado. Deve-se realizar resumo de pelo menos três trabalhos relacionados à pesquisa.

Por fim, no capítulo \ref{conclusao}, será exposta a análise crítica do problema e quais são possíveis pontos de melhorias para trabalhos futuros.

\newpage
\section{Cronograma}
O cronograma é apresentado com a distribuição das macroatividades propostas no Método de Pesquisa \ref{metodo-pesquisa}. O \LaTeX Table Generator pode ser utilizado para auxiliar na elaboração de tabelas. (https://www.tablesgenerator.com/). 

\input{tabelas/cronograma.tex}
